\begin{abstract}
	PT. Dakota Indonesia \textit{Express} merupakan perusahaan pengiriman barang di Kota Bandung, dimana pengiriman barang dilakukan ke seluruh Indonesia. Berbeda dengan perusahaan perngiriman lainnya, PT. Dakota Indonesia \textit{Express} hanya melakukan pengiriman barang dari Kota Bandung saja. Karena keterbatasan armada yang dimiliki, maka diperlukan mitra untuk membantu pengiriman barang yang tidak dapat dijangkau. Saat ini, mereka menentukan mitra berdasarkan perbandingan sendiri dan pengalaman sebelumnya. Sehingga saat pihak operasional berhalangan datang atau resign dari perusahaan akan menghambat pemilihan mitra dan tentunya akan menghambat proses pengiriman paket (barang) dan proses-proses terkait lainnya. Sehingga perusahaan membutuhkan suatu pendukung keputusan yang dapat menentukan pilihan pengiriman melibatkan mitra. Dalam pemilihan mitra jasa pengiriman barang  penulis menggunakan metode sistem pendukung keputusan yaitu menggunakan metode \textit{Profile Matching}. \textit{Profile Matching} merupakan metode yang hasil akhirnya berupa perengkingan dari proses perhitungan yang telah dilakukan. Dalam perhitungan akhir penelitian dengan metode \textit{Profile Matching} alternatif terpilih adalah PT Maju Mapan. Sehingga metode ini dapat diterapkan dan diimplementasikan dalam pemilihan mitra jasa pengiriman barang untuk membantu pengambilan keputusan pihak manajemen di PT. Dakota Indonesia \textit{Express}. Penelitian ini hanya membahas mengenai pengambilan keputusan saja, masih banyak proses bisnis perusahaan yang tidak dibahas pada penelitian ini. Jika penelitian ini akan dikembangkan, diharapkan dapat membahas mengenai proses bisnis perusahaan lainnya.\\
	
	\textbf{Kata Kunci} : Sistem Pendukung Keputusan, Metode Profile Matching, Mitra Jasa Pengiriman Barang.
\end{abstract}



